**3799. – Carex dioica** L. – Plante vivace de 8-30 cm, glabre, à souche grêle rampante-stolonifère ; tige dressée, filiforme, cylindracée, lisse ; feuilles plus courtes que la tige, filiformes, lisses sauf au sommet ; //épillet //solitaire, terminal, multiflore, //dioïque ; //le maie //linéaire-cylindracé, à écailles lancéolées ; épillet femelle ovoïde ou oblong, à écailles //rousses, //ovales-subobtuses, //persistantes ; bractée triangulaire aristée ; 2 stigmates ; //utricules //à la fin étalés, bruns, longs de 3-4 mm, //plans convexes, nervés, atténués en bec assez court dépassant l'écaille ; akène ovale biconvexe. //
Marais tourbeux, çà et là dans le Nord, le Centre, l'Est, les Pyrénées. – Europe centrale et boréale ; Oural et Altaï ; Amérique boréale. = Avril-juillet.